乜嘢叫無需再叫人fact check？你班友係咪傻撚咗？

今日個post叫人燒山，焦土本身就唔係咩問題，但佢第一句就叫人無需要再fc就極之大問題。

我哋同班藍絲最大嘅地方，就係我哋所相信嘅資訊係源於事實，而唔係乜嘢流言都走去信一餐。新屋嶺單嘢，雖然係有機會真係死咗人，但只要未有實証，都唔可以當真係發生咗，因為死咗人係好大獲，1%炒車嘅機會都唔可以有！

就好似假義載真強姦咁，我係相信有，但亦都唔敢同人講肯定發生過。然而，義載非禮女仔我就可以好肯定有，因為我而家就處理緊一單，個女仔一直精神好唔穩定，要照顧佢同時又要想辦法刮個仆街陷家剷出嚟

我哋而家要贏，就一定要靠文宣，尤其係國際文宣，因為香港暫時仲未變成新疆最大嘅原因在於全世界都睇住。任何嘅勇武行為，都一定要出師有名，因為國際文宣實在經唔起炒大車，我唔知點同CNN解釋燒錯山！

不斷製造炒車係因為真相已經流出

幫手推

Fact Check 文化已經將呢場運動擊潰

加個合理懷疑就夠。
可以繼續文宣。

好多五毛 真心膠

合理惑疑可以有 但唔好講到100%咁
fc不嬲到開始到依家的精神 唔好不利自己就放棄

推

唔fact check，咪等同藍絲廢老一樣？
文宣做得成功，因為道理係我地依邊。唔係circulate假新聞假消息而黎。
貪一時之快講多兩次，就唔會再有人信抗爭者既說話，係之後都唔會再信。
冷靜，再出發。

其實講唔洗fc 個d五毛
Block
上一頁
完

合理懷疑還合理懷疑
FC還FC

總唔可以合理懷疑就走去燒山掛？

推比更多手足知

冇錯，唔fc同藍絲冇分別，就係聽自已鐘意聽的野

除左五毛
有d人係想利用fake news煽動民憤加快個行動升級

不過我唔同意呢d兩面刃

呢啲人，同黑警一樣無恥，為左自己既政治利益，利用少不更事既年輕人做前頭蟀

係,唉

你有fact check途徑自然可以fact check。但係而家係無撚一個途徑可以fact check佢哋有無做過老強呢件事，而家無以後都唔會有。用邏輯推之下，呢件事係極有可能會發生，甚至大可能到可以認定已經發生咗。

同埋講真嗰句，如果炒咗車，我會好開心

義載非禮女仔真係有?

大佬你個邏輯點黎

[人在機場 個人意見] 塞香港站+阻人入青馬就夠

[警世][最終文宣] 喚醒對中共既不信任 聯合世界圍堵#Chinazi

yes

弱智同壞心腸先會叫人去燒山, 呢啲唔係自己人, 講唔上個割字

push

咪係痴線

push 多一嘢

如果大家唔相信呢排傳嘅所有黑暗事件

建議問下長輩 老人家
共產黨有幾惡 有咩做唔出

只會得到一個答案
「共產黨鬥唔過咖 / 共產黨信唔過」

若果此時此刻仍然相信 香港前二十年賴以為傲嘅透明法制系統⋯⋯
抱住希望 公義會得到彰顯，
好抱歉 我地必須接受現實
唔會。

香港 根本唔係以前嘅香港
或者我地以為嘅香港

死幾個人 幾百 失蹤幾千
對上面黎講
從來只係閒事
前幾十年餓死幾多人 革走幾多人
前有屠殺萬人 教育營 滅村
後有囚禁酷刑⋯每日都有

係睇唔到嘅黑暗角落 呢種醜陋從來無停止過
只要唔觸碰到唔應該觸碰嘅嘢
你會以為自己處係太平盛世

我地憑咩寄望一個極權政府施舍公義 擁有基本良知？
佢地只會當反對者 造反
打死係應該 係正常 係道理

所有明面暗面嘅黑暗 已經伸手黎左香港
立法架構有幾唔平衡 執法有幾公安化
各行各業被禁聲 滅聲
黑暗執法有幾猖狂 無法無天
日日新鮮 日日麻木港人

今時今日
我地面對嘅係共產黨
共產黨 呢三個字
唔係港府

警隊可以公然誣陷 指鹿為馬 官官相衛 狼狽為奸
期盼獨立委員會能夠成立、調查暢順、問責、甚至追究成功
係天荒夜談

要制裁 要反勝
依靠本地既有法制、系統，已經唔可靠 唔可能

共產黨怕嘅
只有外國制裁
緊張嘅唔係人命，係經濟資源。
如果係新疆 武漢
相信七月已經入城鎮壓 流血收場

共產黨依家只會努力維持香港‘面嗰浸’公義
走資窗口 兌幣窗口 嘅面子 不容有失
經濟動蕩 外資流失
評級下降 信心流走
先係對方真正春袋

警方連日來從無承認錯誤
咁多日來，佢地日日斷正，
但只有伯伯被虐一單 佢地無法辯駁，
要維繫面個浸比廣大愚民、比外國睇，
先承認警隊有失⋯

林鄭及一眾高官 三個月來
一直面皮厚實 自圓其說
只有人權民主法案、評級下降、同「攬炒」風潮
引起佢地恐懼 發聲反對
甚至日前以政府名義越洋登報紙⋯

佢地唔怕你暴力
暴力佢永遠比你更暴
甚至嚇到全城自危 心灰甘做順民

唔怕市民發現香港有幾黑
甚至開始麻木市民 正名化各種暴行

佢地真正在乎 只有：
經濟成果 經濟爆破，
走資嚴重 外國制裁，
革命之風蔓延內陸。

好同意 幫推

諗下已經有一隻黑警話想侵犯啲女手足，呢個算唔算係一個動機甚至當係犯罪預告？ 黑警打、非禮就係人都知，佢哋嘅行為唔會越嚟越過火咩？再加上新屋嶺又偏僻，cctv就任佢攞唔攞，而家社會上警察嚟講係大曬，天時地利人和都有齊，再加埋動機，佢喺有得做而唔會有後果嘅情況下會唔會做？

我嘅思考過程就係咁

起碼有一單
就係我處理緊
車咗去荒山野嶺上下其手

之前又話「點錯數」
【太子冇死人】消防署 又改口供：「3個人打架，唔計數。」

班三毛最鍾意放fake news帶風向，你叫佢fact check咪即係叫佢收皮。

你會好開心，但我就真係唔知點同外國解釋啦

你而家想贏場仗定係自己爽呀？

可以點制裁個仆街?

我知外國係好討厭fake news，咁可唔可以喺啲文入面加返成個邏輯推理落去，講點解咁肯定黑警係有做過強姦嘅事咁。

btw好開心係因為咁代表無手足比人侵犯

我老豆老母經歷過文革，我家族係國軍後人，我自己喺台灣做文宣都俾人跟，我諗我比大部份香港人都清楚共產黨有幾恐佈

但唔樣唔代表我哋乜撚都信，我哋香港人係文明人

話無需再叫人fact check，係因為佢地就係受害者，而你地唔信人地，又要佢地不顧家人性命安危俾證據，與其逼手足交證據，不如幫手搵證據重好

咁我諗你讀大學讀logic應該fail

呢啲我唔方便公開講

sor 無讀大學係咁上下，無學過你哋嗰啲「思考工具」
咁可唔可以請教一下你應該點諗呀？

無需再叫人上街

其他打人拉人嘅嘢炒車都問題不大
但而家係講緊太子打死人
炒車嘅後果係會死人

幫手搵一定要
但冇可能話無需fc就行動反擊

因為死人/老強嘅反擊係接近無底線
所以炒車係非常大獲，會死錯人

ok,希望巴打你地有好既處理方法

一定要有可信證據,唔可能係whatsapp幾張圖我朋友係xxx咁樣

任何嘅邏輯分析，都要建基喺有足夠嘅資訊之下先至可以確立
越多假設，個推論就越多變數，
你依據個推論去搵証據係ok，但直接將個推斷當fact係極之危險

Fake news 風三毛吹出黎
覆一覆不推, 負評上一頁就搞掂

岩 要保持理性
不要藍屍腦殘化

叫人上街 = 鳩吹當事實？

要叫人上街大把嘢可以號召啦

long time no see

講完重要嘢我就會潛番

Agger

自推都要

1

2

大膽假設，小心求證
fact check唔係問題，問題係而家幾撚多人一句未fact check就叫人唔好討論唔好求證？

呢個當然要
正如新屋嶺有冇打死人咁，而家咪火速求証緊
咁但係，係咪未証實到真係有死人之前就可以「無需要再fc」然後就衝去燒山先？

認同

咁我問你 你有無辦法搵到燒山個兄弟同佢講唔好燒山？有既麻煩你直接同佢講，無既你係度講你估普通人睇到多啲定佢睇到多啲？佢睇唔到但一但有人覺得你講既野啱咁會做成乜野後果？

個位兄弟又燒山成功，其他兄弟又覺得佢唔啱
咁即係咩後果呀？分化呀

如果你阻止唔到佢燒山，點解唔掉番轉諗下點可以盡快幫到fc，帶多啲人討論，而唔係係度出呢啲毫無建設性既post? 會唔會你係度出完個位兄弟就唔燒山？會唔會你係度講完就fc件事先？

再加上，我其實唔認同每件事都可以fc
呢個世界上好多事情係無辦法fact check，都係靠合理推論去推導個可能性出黎

正如如果我將fact check呢件事上升到無限高度，我可以懷疑你究竟存唔存在

薛丁格的貓同缸中之腦悸論可以睇睇，一樣無可能fact check到

退一萬步講，就算真係可以fact check到，係唔係一定要fact check先可以做文宣？

一句合理懷疑有人死亡再列哂啲推論出黎，夠valid既一樣可以宣傳多人知道咪全世界一齊懷疑一齊去搵真相囉，無人叫你要實牙實齒講有人死，講懷疑都可以係新聞

馬航當年夠唔知有無死人，新聞咪一樣咁報懷疑xx懷疑yy，尼斯湖水怪講咁多年咪又無人fc到，唔通新聞又唔報？

所以唔好俾fc呢兩個字綁手綁腳，越多人討論越容易fc，就算fc唔到都可以係輿論壓力

元朗9.9七點半有人鏈

你而家成個logic已經用咗好多錯誤前設啦

我冇話過冇fact check就唔可以做文宣，831之後一大堆不尋常「自殺」或失蹤係事實，單係呢樣嘢已經可以大造文章。

但係，造文章還造文章，燒山還燒山，完全兩回事嚟喎燒錯山個後果係好

尼斯湖水怪係fc唔到，但你唔會因為呢樣嘢走去填咗人地個湖呀嘛？

燒錯山個後果係好毀滅性

再者，薛丁格的貓係用嚟形容量子力學入面嘅state呢個慨念，唔係講緊可不可fact check嘅事

Push

又一個

點解你可以講到係fake?
831你係差佬當時係現場 定係睇咗唯一證據CCTV?

唔好再濫用"fake" news 你自己都無證據證實 點解會講得出係fake?

個個人都有情緒，個個人情緒斷線既threshold都唔同

換轉角度諗，假設件事係真，個啲手足既身邊人無辦法出黎指證，佢地想做啲野既心情可以點宣洩？

我地係咪可以一句叫人忍到fc為止啦先俾佢做野？

人地已經講到明係關於私怨係尋仇，佢地自己知道件事係真既但無辦法向大眾證明到，你可唔可以易地而處去考慮佢地感受？

我都覺得燒山無用，我都覺得燒山唔啱，但人地有冤無路訴，有苦自己知既心情又點算？

不割蓆同核爆都唔割就係呢啲時候用
即使唔認同，但可以理解對方行動背後既心情同理據，呢啲先係兄弟爬山，各有各做，明唔明呀？

冇上黎幾耐

問香港人: 你想奸奸地咁贏 定係攞晒道德光環咁輸？

薛丁格的貓咪講緊可以同時存在多個status，但無辦法證明又無辦法否認囉，性質上咪又係講緊fact check唔到

而家唔係淨係講緊831

831當然唔算fake news
可以歸類為合理懷疑

但有其他係明顯係fake嘅都拎出嚟攻擊
例如前日話喺褲入面拎出把武士刀

樓主講嘅女仔受困擾事例都冇fc，但偏偏用呢件冇fc嘅事例黎擺係要求fc嘅意見度，申述時小心啲啦

其實我支持樓主諗法，係要有fc意識的，但同時亦應有討論空間俾返自己友，討論時唔講到咁肯定咁死就ok

你條link同依個post有咩關係

至今未公開CCTV 係無證據證明係fake 就當係奸??
同依個post講嘅野無關係